Node-based p.4

****From:**** http://thealexandrian.net/wordpress/7999/roleplaying-games/node-based-scenario-design-part-4-sample-scenario

****Title:**** Узелки сюжета, ч.4: пример создания сюжета

 ![The Alexandrian splash](http://pnprpg.ru/wp-content/uploads/2014/08/the_alexandrian_splashes.png)

С общим списком наших переводов [вы можете ознакомиться здесь](http://pnprpg.ru/translations/).

**В данном очерке TheAlexandrian приводит пример использования [обратного правила трех улик](http://pnprpg.ru/blog/2015/05/09/thealexandrian-node-based-3/)(прим. переводчика)**
 

---

![basic scenario](http://www.thealexandrian.net/creations/misc/node-design/node-design5.jpg)

#### Пролог

Итак, персонажи игроков — агенты контр-террористического подразделения полиции Лас-Вегаса


* Пролог начинается с того, что они получают рапорт из разведывательного подразделения.
* Согласно рапорту, в ходе мониторинга банковского счёта террористов был обнаружен платеж за аренду складского помещения в Лас-Вегасе. 
* Персонажи также игроков получают ордер на обыск этого помещения. 

#### Собственно, сюжет

 Интерактивная часть истории начинается с Северного складского комплекса на бульваре Лэйк Мил (на схеме обозначено синим узлом)

 ![TheAlexandrian - North Las Vegas Self-Storage](http://www.thealexandrian.net/creations/misc/node-design/node-design7.jpg)

Склад оказывается  заставленным пустыми картонными коробкам  с надписями "ЖИЛАЯ КОМНАТА", "ПОСУДА" и т.д. 
Само-собой, все эти надписи тут только для отвода глаз. Так или иначе, во всех этих коробках раньше хранилось что-то, а теперь оно исчезло.

##### Улика №1

 Записи об арендаторах показывают, что договор об аренде подписал некий Юсуф Мансур. Адрес указанный в договоре оказывается поддельным, однако поиск в муниципальной базе данных позволяет установить, что человек с таким именем обитает в жилом комплексе «Броудстоун Индиго», находящийся на Азур-авеню (узел А).

##### Улика №2

 Помимо коробок,на складе обнаруживается униформа портье из отеля «Белладжио»,а также форма крупье из казино, принадлежащего отелю (Узел B).

##### Улика №3

 Кроме всего прочего, в  хранилище найден использованный одноразовый сотовый телефон. Изучение этого телефона позволяет установить, что несколько последних звонков с него были на телефонный номер офиса офицера полиции  Фрэнка Нэссера (Узел С).

#####Вспомогательная улика

Персонажи могут также найти два замаскированных детонатора за металлическим креплением дверей хранилища. Провода от них уходят за дверь и затем исчезают из виду. 

##NODE A: YASSIF MANSOOR’S APARTMENT/Узел А: Квартира Юсуфа Мансура

 ![TheAlexandrian - Yassif Mansoor's Apartment](http://www.thealexandrian.net/creations/misc/node-design/node-design8.jpg) 

 Самого Юсуфа в квартире нет, но вместо него там культурно отдыхают восемь боевиков-террористов. Четверо играют в карты в гостиной, двое смотрят телевизор в одной из спален, а остальные курят на балконе. 

 !["theAlexandrian - Apartment Floorplan"](http://www.thealexandrian.net/creations/misc/node-design/node-design9.jpg)

#####Улика №1
 
В мусорной урне на балконе осталось много полусожённых остатков каких-то документов (Мансур явно заметал следы). 

Если хорошо в ней порыться, то можно найти несколько сохранившихся обрывков бумаги.

Это — части квитанции одной из фирм по продаже радиотоваров с сохранившимся номером заказа. Заказанные комплектующие могут использоваться для производства бомб. 
>Самое важное, что там можно найти, это номер кредитки и несколько фальшивых имен, используемых Мансуром. 
*Если персонажи игроков проверят последние проведенные платежи по карте Юсуфа, то они обнаружат, что Мансур снял номер в Отеле Белладжио (Узел В)*

#####Улика №2

Если агенты смогут взять одного из террористов живьём и расколоть его, то он расскажет, что Юсуф Мансур был вчера дома с копом, который назвал себя Нэссером (Узел С).

#####Вспомогательная улика

В кладовке можно найти шесть «поясов шахида». 
Согласно плану Мансура, после взрыва Большой Бомбы в «Белладжио» остальные террористы должны запустить вторую волну взрывов по всему Вегасу. Так или иначе, никто кроме самого Мансура не знает место, где должна взорваться Большая Бомба. 

##NODE B: THE BELLAGIO/Узел В: Отель Белладжио


 ![TheAlexandrian - The Bellagio](http://www.thealexandrian.net/creations/misc/node-design/node-design10.jpg)

Если персонажи игроков запросили историю платежей кредитной карточки Мансура, то они знают номер, который он снял.
 
Если же они знают только о том, что там должно что-то произойти, то у них есть множество вариантов действий:

1. Собаки, обученные искать взрывчатку;
2. Опрос персонала;
3. Наблюдение за отелем;
4. Обыск всех комнат;
5. Просмотр записей с камер видеонаблюдения и т.д.


 ![TheAlexandrian - Hotel Room](http://www.thealexandrian.net/creations/misc/node-design/node-design11.jpg)
 
Мансур и шестеро нервных, вооруженных до зубов террористов ждут своего часа в номере с Большой Бомбой, которую они провезли  под видом багажа, предварительно переодевшись в форму портье. 


#####Улика 1
 
Юсуф Мансур не склонен отвечать на вопросы, но, по крайней мере, его можно опознать. 
Это позволит персонажам игроков получить его домашний адрес (Узел А)

#####Улика 2

В пиджак Мансура вшита небольшая видеокамера. Записи на ней показывают, что Фрэнк Нэссер из полицейского департамента Лас-Вегаса виновен в хищении средств из бюджета на борьбу с незаконным оборотом наркотиков. Именно этим видео Мансур шантажировал Нэссера (Узел С).

##NODE C: FRANK NASSER/Узел С: Фрэнк Нэссер

Шантаж вынудил Нэссера всячески помогать террористам (например, взрывчатка была взята со склада улик, за который отвечал Нэссер). 
Первоначально, угрозы от шантажиста Фрэнк получил на парковочных талонах, подкинутом одним из людей Мансура.

#####Улика №1

Нэссер даст показания куда охотнее, чем Мансур (особенно, если у персонажей игроков имеются веские доказательства проступков Нэйсера). 
Однако, он также осознает все последствия своего поведения. 
И, если ему удастся, он попытается заключить сделку, перед тем как отвечать на вопросы.

#####Улика №2
 Нэссер также может быть помещен под наблюдение. Он проверит отель Белладжио и апартаменты Мансура, прежде чем бомбы будут заложены.

****Продолжение следует...****

[The Alexandrian 2.06.2010](http://thealexandrian.net/wordpress/7999/roleplaying-games/node-based-scenario-design-part-4-sample-scenario) 
